 ---
title: "Missão e valores"
subtitle: ""
# meta description
description: "O que é a SDUL?"
draft: false
---

 A Sociedade de Debate da Universidade de Lisboa (SDUL) é uma organização estudantil sem fins lucrativos que procura, através do espírito construtivo, criativo e desafiante do debate competitivo, fomentar o desenvolvimento dos estudantes e restante comunidade da Universidade de Lisboa – através das suas competências comunicativas, técnicas e humanas.

Através da organização de atividades regulares relacionadas com o Debate em todas as suas formas – desde debates semanais a conferências e cursos de Public Speaking – a SDUL procura agir como um elo de ligação transversal a toda a Universidade de Lisboa, criando um ambiente de verdadeiro convívio e crescimento para todos os seus estudantes, através do estímulo à argumentação, oralidade e espírito crítico.

Além das suas atividades regulares, a SDUL faz-se representar constantemente nas principais competições de debate competitivo a nível nacional e internacional. A cooperação com outras Sociedades de Debates nacionais e internacionais são um dos focos da SDUL, permitindo a manutenção do seu crescimento institucional e em cada um dos seus oradores e adjudicadores individualmente.

A SDUL tem como compromisso fundamental alcançar sempre mais e melhor, quer no seu modelo competitivo, quer na valorização humana dos estudantes que possibilitam o seu desenvolvimento.

**Valores**
* Melhoramento pessoal
* Espírito competitivo
* Amizade e camaradagem
* Entre-ajuda

**Missão**
* Fomentar e aperfeiçoar o espirito critico, competências retóricas, capacidade de improviso, expressão de opiniões e transmissão de ideias.
* Utilizar o debate como meio destacado para a troca e confronto de ideias dentro dos mais variados temas.
* Promover o espirito de competição amigável e saudável.
* Dar uma maior e melhor preparação aos estudantes no que toca à arte de falar em público.
* Fomentar o convívio e networking entre todos os alunos dos vários institutos que compõem a Universidade de Lisboa.
* Formação contínua e envio de equipas para debates competitivos, tanto a nível Nacional como Internacional.
